<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>職場 on Anthea's Reading Blog</title><link>https://anthea-wu.github.io/books/categories/%E8%81%B7%E5%A0%B4/</link><description>Recent content in 職場 on Anthea's Reading Blog</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2025 14:26:27 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://anthea-wu.github.io/books/categories/%E8%81%B7%E5%A0%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>那些我們習以為常的不安全感（1）：甚麼是心理安全感</title><link>https://anthea-wu.github.io/books/posts/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E6%88%91%E5%80%91%E7%BF%92%E4%BB%A5%E7%82%BA%E5%B8%B8%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%84%9F1%E7%94%9A%E9%BA%BC%E6%98%AF%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%84%9F/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 14:26:27 +0800</pubDate><guid>https://anthea-wu.github.io/books/posts/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E6%88%91%E5%80%91%E7%BF%92%E4%BB%A5%E7%82%BA%E5%B8%B8%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%84%9F1%E7%94%9A%E9%BA%BC%E6%98%AF%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%84%9F/</guid><description>&lt;p>鈦坦科技自從 2014 年引入 Scrum 後，就一直採用這套方法進行開法。Scrum 強調的是協作、透明度和快速迭代，而這些價值觀的實現往往取決於團隊成員之間的信任程度。因此，加強團隊的凝聚力和信任感是至關重要的，特別是當有新人加入時。如何幫助新人快速融入團隊，也是我們需要深入思考和解決的重要課題。&lt;/p>
&lt;p>在《全球最強團隊都在用的「心理安全感」溝通用語55》這本書裡，作者精選出了 55 句溝通常上見的用語，強調了改變職場言詞的重要性，也是實現心理安全感的最簡單而有效的方法之一。&lt;/p>
&lt;p>這個系列會從這 55 句溝通用語中，挑選出一些我有所感觸的句子，記錄下我周遭能夠呼應的例子，特別是和新人角度相符的情境，期待透過文字撰寫的過程，能夠更深入的思考這些溝通用語要如何幫助新人能夠更融入團隊之中。&lt;/p>
&lt;h2 id="心理安全感">心理安全感&lt;/h2>
&lt;p>每當團隊迎來新成員時，我們都希望他們能夠快速地融入環境，發揮他們的潛力，並為做為一個團隊成員一起互相扶持並成長。這時候，團隊是否有給予足夠的心理安全感就很重要。那麼，什麼是心理安全感呢？&lt;/p>
&lt;p>在我看來，心理安全感不僅僅是讓每個人都能夠自由表達自己的想法和感受，更重要的是在團隊中建立一個溫暖、支持和包容犯錯的環境，讓新人能夠放下心防，毫無顧忌地參與討論和提出問題。&lt;/p>
&lt;p>要建立心理安全感，最簡單也是最有效的方法之一，就是改變在交談上使用的言詞。言詞可以極大地影響人們的感受和反應。讓團隊成員感受到他們可以自由地表達想法和意見，而不用擔心被責難或指責，是建立心理安全感的關鍵。&lt;/p>
&lt;p>心理安全感和團隊成員的融洽的程度並不相等，相反的，當感情過於融洽時，可能會出現問題。過度關注人際關係可能導致成員無法開放地提出意見，甚至可能忽略了一些必要的挑戰或創新——心理安全感高的團隊不會過度強調人際關係，也不會忽視目標與成果，反而彼此間會為了目標或成果進行健康的意見衝突。&lt;/p>
&lt;h3 id="心理安全感的四個要素">心理安全感的四個要素&lt;/h3>
&lt;p>心理安全感高的團隊氛圍具有幾個要素：敢言、互助、挑戰和鼓勵創新&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>敢言：團隊成員感到可以自由表達自己的想法、意見和感受，而不必擔心受到負面評價或批評。&lt;/li>
&lt;li>互助：團隊成員彼此間相互支持、幫助，建立起一種共同關懷和支持的氛圍。&lt;/li>
&lt;li>挑戰：團隊鼓勵成員提出挑戰性的想法和觀點，並對達成共同目標的不足進行建設性的討論。&lt;/li>
&lt;li>鼓勵創新：團隊樂於接受新的想法和方法，並鼓勵成員勇於嘗試新的方法和解決方案，以促進團隊的不斷進步和創新。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>對許多新人來說，敢言可說是一座高山。他們可能感到心裡打鼓，擔心自己的意見不合適，因此不太敢將自己的想法與團隊分享。這種壓力讓他們害怕犯錯，於是選擇保持沉默，但這樣一來，團隊的創造力和多元性就無法充分發揮。&lt;/p>
&lt;p>另一方面，互助對新人來說也是至關重要的。有時候，團隊可能過於注重指導和個人責任，這會讓新人感到壓力山大，缺乏安全感。他們需要的不僅僅是工作上的支持，更需要的是一個溫暖的懷抱，一個讓他們感到被接納和尊重的團隊氛圍。&lt;/p>
&lt;p>因此，&lt;strong>敢言和互助&lt;/strong> 將成為我接下來閱讀這本書的重點。這次我們首先認識了心理安全感和組成他的四個要素，接下來會開始針對書中提到的溝通用語進行更深入的理解和反思。&lt;/p></description></item></channel></rss>